# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2015-2025 Mattermost
# This file is distributed under the same license as the Mattermost package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Mattermost \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-05-16 21:31+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.15.0\n"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:4
msgid "Preparations"
msgstr "준비 사항"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:4
msgid "Deploy with Kubernetes"
msgstr "Kubernetes로 배포"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:4
msgid "Deploy with Linux"
msgstr "Linux로 배포"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:4
msgid "Deploy with Containers"
msgstr "컨테이너로 배포"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:4
msgid "Deploy in Air-Gapped Environments"
msgstr "에어갭 환경에서 배포"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:4
msgid "Reference Architecture"
msgstr "참조 아키텍처"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:4
msgid "Scale for Enterprise"
msgstr "엔터프라이즈용 확장"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:2
msgid "Server deployment planning"
msgstr "서버 배포 계획"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:17
msgid ""
"This section provides comprehensive guidance on deploying and managing "
"your Mattermost server. Mattermost is a flexible, high-performance "
"messaging platform built with Go and React, designed to provide secure "
"team collaboration at scale."
msgstr ""
"이 섹션은 Mattermost 서버 배포 및 관리에 대한 포괄적인 가이드를 제공합니다. Mattermost는 Go와 React로 구축된 "
"유연하고 고성능의 메시징 플랫폼으로, 대규모에서 안전한 팀 협업을 제공하도록 설계되었습니다."

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:20
msgid "Core technology stack"
msgstr "핵심 기술 스택"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:22
msgid "Mattermost's architecture is built on modern, reliable technologies:"
msgstr "Mattermost의 아키텍처는 현대적이고 신뢰할 수 있는 기술로 구축되었습니다:"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:24
msgid ""
"**Backend**: Written in Go, providing high performance and concurrent "
"processing"
msgstr "**백엔드**: Go로 작성되어 고성능과 동시 처리를 제공"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:25
msgid "**Frontend**: React-based web application and mobile apps"
msgstr "**프론트엔드**: React 기반 웹 애플리케이션 및 모바일 앱"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:26
msgid "**Database**: PostgreSQL for primary data storage"
msgstr "**데이터베이스**: 기본 데이터 저장을 위한 PostgreSQL"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:27
msgid "**Search**: Elasticsearch (optional) for advanced search capabilities"
msgstr "**검색**: 고급 검색 기능을 위한 Elasticsearch(선택 사항)"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:28
msgid ""
"**File Storage**: Local filesystem or cloud storage (S3, MinIO) for media"
" and attachments"
msgstr "**파일 저장소**: 미디어 및 첨부 파일을 위한 로컬 파일시스템 또는 클라우드 저장소(S3, MinIO)"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:29
msgid "**Caching**: Built-in support for Redis for enhanced performance"
msgstr "**캐싱**: 향상된 성능을 위한 Redis 내장 지원"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:32
msgid "Deployment options"
msgstr "배포 옵션"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:34
msgid ""
"Mattermost offers several deployment options to suit your organization's "
"needs:"
msgstr "Mattermost는 조직의 요구사항에 맞는 여러 배포 옵션을 제공합니다:"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:36
msgid ":doc:`Kubernetes (Recommended) </deploy/server/deploy-kubernetes>`"
msgstr ":doc:`Kubernetes (권장) </deploy/server/deploy-kubernetes>`"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:38
msgid "Our recommended approach for production deployments offers:"
msgstr "프로덕션 배포를 위한 권장 접근 방식은 다음과 같은 기능을 제공합니다:"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:40
msgid "Scalability and high availability"
msgstr "확장성 및 고가용성"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:41
msgid "Automated updates and rollbacks"
msgstr "자동화된 업데이트 및 롤백"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:42
msgid "Infrastructure as code"
msgstr "코드로서의 인프라"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:43
msgid "Built-in monitoring and logging"
msgstr "내장 모니터링 및 로깅"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:44
msgid "Easy integration with existing DevOps workflows"
msgstr "기존 DevOps 워크플로우와의 쉬운 통합"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:47
msgid ":doc:`Linux Server Installation </deploy/server/deploy-linux>`"
msgstr ":doc:`Linux 서버 설치 </deploy/server/deploy-linux>`"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:49
msgid "A direct installation on Linux servers offers:"
msgstr "Linux 서버에 직접 설치하면 다음과 같은 이점이 있습니다:"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:51
msgid "Simple, straightforward setup"
msgstr "간단하고 직관적인 설정"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:52
msgid "Full control over the installation"
msgstr "설치에 대한 완전한 제어"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:53
msgid "For situations where containers aren't preferred"
msgstr "컨테이너를 선호하지 않는 상황에 적합"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:55
msgid ":doc:`Container-Based Deployment </deploy/server/deploy-containers>`"
msgstr ":doc:`컨테이너 기반 배포 </deploy/server/deploy-containers>`"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:57
msgid "Docker containers are suitable for smaller deployments only as it offers:"
msgstr "Docker 컨테이너는 다음과 같은 기능을 제공하므로 소규모 배포에만 적합합니다:"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:59
msgid "Simplified installation and updates"
msgstr "간소화된 설치 및 업데이트"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:60
msgid "Consistent environments"
msgstr "일관된 환경"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:61
msgid "Easy dependency management"
msgstr "쉬운 의존성 관리"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:62
msgid "No support for high availability"
msgstr "고가용성 미지원"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:65
msgid "Prerequisites"
msgstr "사전 요구사항"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:67
msgid ""
"Before deploying Mattermost, ensure you have reviewed the :doc:`software "
"and hardware requirements </deploy/software-hardware-requirements>`, and "
"have:"
msgstr "Mattermost를 배포하기 전에 :doc:`소프트웨어 및 하드웨어 요구사항 </deploy/software-hardware-requirements>` 을 검토하고 다음 사항을 갖추었는지 확인하세요:"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:69
msgid "A supported Linux distribution"
msgstr "지원되는 Linux 배포판"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:70
msgid "Database server (PostgreSQL 13+)"
msgstr "데이터베이스 서버 (PostgreSQL 13+)"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:71
msgid "Reverse proxy (NGINX recommended)"
msgstr "리버스 프록시 (NGINX 권장)"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:72
msgid "SSL/TLS certificates for secure communication"
msgstr "보안 통신을 위한 SSL/TLS 인증서"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:73
msgid "Adequate storage for files and database"
msgstr "파일 및 데이터베이스를 위한 충분한 스토리지"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:74
msgid "Network access and firewall configurations"
msgstr "네트워크 액세스 및 방화벽 구성"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:75
msgid "System requirements met based on expected user load"
msgstr "예상 사용자 부하에 따른 시스템 요구사항 충족"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:78
msgid "Plan your deployment"
msgstr "배포 계획 수립"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:80
msgid ""
"When planning your Mattermost deployment, consider the following when "
"choosing the deployment method that best aligns with your organization's "
"requirements, technical expertise, and infrastructure capabilities:"
msgstr ""
"조직의 요구사항, 기술 전문성 및 인프라 역량에 가장 잘 맞는 배포 방법을 선택할 때 Mattermost 배포 계획 시 다음 사항을 고려하세요:"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:82
msgid "Expected user count and growth"
msgstr "예상 사용자 수 및 성장률"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:83
msgid "High availability requirements"
msgstr "고가용성 요구사항"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:84
msgid "Backup and disaster recovery needs"
msgstr "백업 및 재해 복구 요구사항"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:85
msgid "Integration with existing systems"
msgstr "기존 시스템과의 통합"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:86
msgid "Security and compliance requirements"
msgstr "보안 및 규정 준수 요구사항"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:87
msgid "Monitoring and maintenance strategy"
msgstr "모니터링 및 유지 관리 전략"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:89
msgid ""
"The following server, desktop, and mobile application sections provide "
"detailed instructions for each deployment approach."
msgstr ""
"다음 서버, 데스크톱 및 모바일 애플리케이션 섹션에서는 각 배포 접근 방식에 대한 자세한 지침을 제공합니다."

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:92
msgid "Minimum database version policy"
msgstr "최소 데이터베이스 버전 정책"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:94
msgid ""
"To make planning easier and ensure your Mattermost deployment remains "
"fast and secure, we are introducing a policy for updating the minimum "
"supported version of PostgreSQL. The oldest supported PostgreSQL version "
"Mattermost supports will match the oldest version supported by the "
"PostgreSQL community. This ensures you benefit from the latest features "
"and security updates."
msgstr ""
"Mattermost 배포를 더 쉽게 계획하고 빠르고 안전하게 유지하기 위해 PostgreSQL의 최소 지원 버전을 업데이트하는 정책을 도입합니다. "
"Mattermost가 지원하는 가장 오래된 PostgreSQL 버전은 PostgreSQL 커뮤니티가 지원하는 가장 오래된 버전과 일치합니다. "
"이를 통해 최신 기능과 보안 업데이트의 이점을 얻을 수 있습니다."

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:96
msgid ""
"This policy change takes effect from Mattermost v10.6, where the minimum "
"PostgreSQL version required will be PostgreSQL 13. This aligns with the "
"PostgreSQL community's support policy, which provides 5 years of support "
"for each major version."
msgstr ""
"Mattermost v10.6부터 이 정책 변경이 적용되며, 이때 필요한 최소 PostgreSQL 버전은 PostgreSQL 13이 됩니다. "
"이는 각 주요 버전에 대해 5년간의 지원을 제공하는 PostgreSQL 커뮤니티의 지원 정책과 일치합니다."

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:100
msgid ""
"Mattermost v10.6 is not an :ref:`Extended Support Release (ESR) <about"
"/release-policy:extended support releases>`. Going forward, this database"
" version support policy will only apply to ESR releases."
msgstr ""
"Mattermost v10.6은 :ref:`Extended Support Release (ESR) <about/release-policy:extended support releases>` 가 아닙니다. "
"앞으로 이 데이터베이스 버전 지원 정책은 ESR 릴리스에만 적용됩니다."

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:102
msgid ""
"When a PostgreSQL version reaches its end of life (EOL), Mattermost will "
"require a newer version starting with the next scheduled ESR release. "
"This means the following future PostgreSQL minimum version increases as "
"follows:"
msgstr ""
"PostgreSQL 버전이 수명 종료(EOL)에 도달하면, Mattermost는 다음 예정된 ESR 릴리스부터 새 버전을 요구할 것입니다. "
"이는 향후 PostgreSQL 최소 버전이 다음과 같이 증가함을 의미합니다:"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:105
msgid "**Mattermost Version**"
msgstr "**Mattermost 버전**"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:105
msgid "**Release Date**"
msgstr "**릴리스 날짜**"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:105
msgid "**Minimum PostgreSQL Version**"
msgstr "**최소 PostgreSQL 버전**"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:107
msgid ":ref:`v9.11 ESR <release-v9-11-extended-support-release>`"
msgstr ":ref:`v9.11 ESR <release-v9-11-extended-support-release>`"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:107
msgid "2024-8-15"
msgstr "2024-8-15"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:107
#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:109
msgid "11.x"
msgstr "11.x"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:109
msgid ":ref:`v10.5 ESR <release-v10.5-extended-support-release>`"
msgstr ":ref:`v10.5 ESR <release-v10.5-extended-support-release>`"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:109
msgid "2025-2-15"
msgstr "2025-2-15"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:111
msgid ":ref:`v10.6 <release-v10.6-feature-release>`"
msgstr ":ref:`v10.6 <release-v10.6-feature-release>`"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:111
msgid "2025-3-15"
msgstr "2025-3-15"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:111
#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:113
msgid "13.x"
msgstr "13.x"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:113
msgid "v10.11 ESR"
msgstr "v10.11 ESR"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:113
msgid "2025-8-15"
msgstr "2025-8-15"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:115
msgid "v11.5 ESR ``*``"
msgstr "v11.5 ESR ``*``"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:115
msgid "2026-2-15"
msgstr "2026-2-15"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:115
msgid "14.x (EOL 2026-11-12)"
msgstr "14.x (EOL 2026-11-12)"

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:118
msgid "``*`` Forcasted release version and date."
msgstr "``*`` 예상 릴리스 버전 및 날짜."

#: ../../source/deploy/server/server-deployment-planning.rst:120
msgid ""
"Customers will have 9 months to plan, test, and upgrade their PostgreSQL "
"version before the new requirement takes effect. This policy aims to "
"provide clarity and transparency so you can align database upgrades with "
"the Mattermost release schedule. Contact a `Mattermost Expert "
"<https://mattermost.com/contact-sales/>`_. to discuss your options."
msgstr ""
"고객은 새로운 요구사항이 적용되기 전에 PostgreSQL 버전을 계획하고, 테스트하고, 업그레이드할 9개월의 시간을 갖게 됩니다. "
"이 정책은 데이터베이스 업그레이드를 Mattermost 릴리스 일정과 일치시킬 수 있도록 명확성과 투명성을 제공하는 것을 목표로 합니다. "
"옵션에 대해 논의하려면 `Mattermost Expert <https://mattermost.com/contact-sales/>`_ 에 문의하세요."
